{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015417",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "눌재집"
    },
    "text": "漏灰集 (눌재집)\\n\n石印本。1791年(正祖15)に王命で奎章閣で編まれた本です。巻1～4には注意が必要な内容が含まれており、巻5には雑著や古今詩が、巻6には金守温や徐居正などの詩文と遺事、墨跡が収録されています。その後、子孫の柱謙が続編として4巻1冊を編纂し、1938年に原集とともに4冊に分冊されました。続編の巻1は注意事項、巻2には雑著、巻3には付録、巻4には遺事が含まれています。後に、子孫である在昌が再び原著と続集を1冊に合編し、著者の影幀と外経譜を本の頭に付けました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍はいつ、どこで編まれましたか？",
            "answer": "1791年(正祖15)に王命で奎章閣で編まれました。"
        },
        {
            "question": "この書籍の巻1から4には何が含まれていますか？",
            "answer": "巻1～4には注意が必要な内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この書籍の巻5には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻5には雑著や古今詩が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この書籍の巻6には何が収録されていますか？",
            "answer": "巻6には金守温や徐居正などの詩文と遺事、墨跡が収録されています。"
        },
        {
            "question": "続編の巻1には何が含まれていますか？",
            "answer": "続編の巻1には注意事項が含まれています。"
        },
        {
            "question": "続編の巻2には何が収録されていますか？",
            "answer": "続編の巻2には雑著が収録されています。"
        },
        {
            "question": "続編の巻3には何が含まれていますか？",
            "answer": "続編の巻3には付録が含まれています。"
        },
        {
            "question": "続編の巻4には何が収録されていますか？",
            "answer": "続編の巻4には遺事が収録されています。"
        },
        {
            "question": "柱謙は何を編纂しましたか？",
            "answer": "柱謙は続編として4巻1冊を編纂しました。"
        },
        {
            "question": "在昌は何を再び合編しましたか？",
            "answer": "在昌は再び原著と続集を1冊に合編しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 177,
        "QA": 296
    }
}